［角川xDMM]艦隊收藏［16］只有我沒有jervis

《艦隊これくしょん ～艦これ～》

《艦隊收藏》是一款由 DMM 及角川遊戲共同開發的遊戲，
遊戲角色在 NicoNico 及 Pixiv 有極為龐大的人氣。
本作已有超過 300 萬名玩家加入。

和一般 Web-game遊戲不同，
本作即使不課金，亦不會大幅影響遊戲進度。
只要有計劃，就可以完全不課金，獲得所有艦娘，注意因船位有限獲得所有艦娘不代表可以保留所有艦娘。

工具及資訊連結：
【日文 Wiki】（所有地圖攻略、艦娘裝備資訊）：

【VPN】（中繼服務器）：

【官方 Twitter】（更新資訊）：所有伺服器名額開放、維護

遊戲連結：
【DMM 登入畫面】（未有帳號者，請先註冊）：

【《艦隊收藏》遊戲主頁】（必須使用 VPN 登入，請見下面教學）：

【1001 公告文章】

遊戲機制及教學
（發問前請先閱讀連結內容）：

Jervis

add oil bro
good luck

New post lm
In妙高we trust

過左了

267
點跟

希望後半放埋jervis 撈
唔想返E4

唔驚啦,you地打甲乙好似會有51炮

要intrepid 就可以了
裝唔撚要
最後嗰關打丁

咁搞法,e7丁一定好撚難

No
要做assignment 呀
俾我快啲打完佢

打完E7先撈船

E4穴要幾多制空
跟足人甲配置砌都唔夠

甲嘅配置我記得係鈴熊艦戰架 落哂啲高階艦戰
但係都係得空均

冇空優？

緊係要裝唔要船

冇,我落埋速吸,比人打到仆街

我都有落速吸
我速吸上左兩架水戰

你講王定前面先 第二點空襲一般戰鬥會冇空優架

王前面,所有點
好似得1個點有空優

唔係 第一點空襲同第一點正常戰鬥都有空優

甲甲甲乙完前段(Gambier Bay把聲幾好聽, 英文仲正過秀ちゃん)

同場加(晒)映(艦):

如果丁斬殺會變陣就含撚了

只有我沒有jervis

唉屌唔撚打了,一次王都入唔到

睇埋E5甲有咩拎先轉丙

never give up

我削血25場有7成以上道中勸退 調整心態再出發
加油

一定要放道中支援同一隊陸基係門神

我又冇放陸基係門神 搶超長先手好過
王點少左兩波基航講緊可以炸埋對面架輕母/多架戰艦 打王點相對輕鬆啲

冇資,慳返了

Yes，戰術性轉乙

岩岩打完e3 準備入e4地獄

明日【2/21(水) 21:30】以降に、捷号決戦！邀撃、レイテ沖海戦(後篇)、その【後段作
戦】をサーバを停止しない形のアップデートによって投入、拡張作戦を開放予定です。
同投入完了は、時間が前後する場合があります。全サーバ群投入完了後、再度お知らせ
いたします。よろしくお願い致します！
原來唔停機 咁到底咩改二

估係同多號有關
AOBA DA!

Lm最尾又搞到要中途閂ser好似上次咁
好心田中唔好咁睇得起自己隊developer team啦

即係聽晚班 IT 狗又要通宵
佢真係改 html5 個時，到底會停幾多日 ser
個排都係唔玩好啲，一陣出擊沈船

應該斷月計

突然發現對馬中破幅立繪令人產生強烈嘅保護欲 死啦...

鎮守府も危険が…いっぱい？ふぅん…、ふふふ。

有冇人仲未開波

打曬了

仲未入到一次王
乙都咁柒難打

呀博睇我打丁

非基

啱 鎮守府好危險 我間房就最安全

まったく...

啱啱打E3一鍵留名

新活動前一星期入坑 乜船都好低lv

本日夜以降を予定している冬イベ2018 : 期間限定海域【捷号決戦！邀撃、レイテ沖海戦(後篇)】後段作戦の開放は、サーバ及びサービスを停止しない形で展開予定です。さらに、同開放と共に新たな改二改装艦も実装予定です。提督の皆さん、今季冬イベ、後段作戦もどうぞよろしくお願い致します！
#艦これ

要今晚先知邊個改二

大家覺得呢
邊個改二

AOBA DA!

現在「艦これ」では、冬イベ2018 : 期間限定海域【捷号決戦！邀撃、レイテ沖海戦(後篇)】を作戦展開中です。同後段作戦を本日【2/21(水)】夜以降に開放、拡張作戦を作戦開始予定です。現時点では【21:30】以降の開放を予定しています。※拡張作戦開放準備が整いましたら、再度ご連絡致します！
#艦これ

留名睇遲多三個鐘

想屌親王

有冇人跌咗濱波？

後段作戰先撈到

sor 7 咗

出jervis唔出warspite

大和改二

玉子燒改二

真係好想

屌，打唔到E4乙，轉丙算

新手留名

歐洲人先有資格阻止女王出場

遲三個鐘還好 睇完rta直落9點堂
唔好等我放左啲短時間遠征然後同我講閂ser到聽朝呀

唔關ser更新喎

上年夏活 完

仲係咩都冇講，擺明developer 炒緊車

然後又同你講 做緊復舊作業 唔小心又搞到server data crash左

飛機放哂落門神好似易入好多

加油

依家咁,出門406+97制空

我斬殺都係落門神同Q點

14lv

好好揪的

ho lun chuen

入左王3次了
1次S,2次A半血,最少差5場

你一場幾多資？

探射燈戴左隻王好似會識夜戰攻擊

屌牙,跟人砌

千幾,得返萬四油了

仲撈緊warspite表示不安

究竟jervis係咪未實裝？
成72場丁 仍然未有，
大和武藏又成日門神一發大破，我究竟係咪打緊丁 ？

利申：超過20隻愛岩高雄.....

係好撚易爆炸

朋友

仲有一個鐘但係糞營運仲係冇情報

遲唔遲都出個post啦

唔通DB無咗？

仲未有新 po

等延遲

都慣左啦

無油了

最後二十分鐘
等睇最後一分鐘出post話延遲

遲硬，唔關機又會有改二掉落

好衰囉笑人

e4仲有5次未打

一陣出個post話
對唔住呀 又好似上次夏活咁啦 又要delay兼閂ser啦
RTA們聽日起身先打啦

刷緊2號遠征嫁

坑已棄

フタヒトヒトゴー。提督の皆さん、お疲れさまです。

申し訳ありません、現在「艦これ」各サーバ群を止めない形でアップデートを実施中ですが、後段作戦深部の友軍艦隊関連とサーバデータチェックに課題が発生し、更新作業進捗が遅れています。現在全力回復作業中です。大変申し訳ありません。
#艦これ
又燈中左

99左 毫無死角

50lv

老婆

121

睇下只係決戰mode定俾我燈中

又但係用左瑞鳳係栗田度

嘩

唔似決戰mode

有新圖就得

今晩のこれからの更新スケジュールを最新戦況をベースをお知らせします。
【A】航空母艦「瑞鳳」の改二改装艦「瑞鳳改二」の実装
【B】【捷号決戦！邀撃、レイテ沖海戦(後篇)】後段作戦の開放
【C】後段作戦深部への新布陣含む友軍艦隊の来援開始
全て同時に投入/開放予定でしたが…(続きます)
#艦これ

今晩のこれからの更新スケジュールを最新戦況をベースをお知らせします。
【A】航空母艦「瑞鳳」の改二改装艦「瑞鳳改二」の実装
【B】【捷号決戦！邀撃、レイテ沖海戦(後篇)】後段作戦の開放
【C】後段作戦深部への新布陣含む友軍艦隊の来援開始
全て同時に投入/開放予定でしたが…(続きます)

改二

但我嗰隻得55

嗱而家同你講delay 過多個零兩個鐘就話閂ser架啦

No

E3用左

E2 E4 栗田用左

未用

90

86 stand by

まず、
【A】航空母艦「瑞鳳」の改二改装艦「瑞鳳改二」の実装
を実装優先します。
※同実装は、これから1時間内外で稼働全サーバ群において完了予定です。
※微妙に使い勝手の違う…「瑞鳳改二乙」も同時コンバート実装します。
※同コンバート改装は比較的低資源/低資材で可能です。

まず、
【A】航空母艦「瑞鳳」の改二改装艦「瑞鳳改二」の実装
を実装優先します。
※同実装は、これから1時間内外で稼働全サーバ群において完了予定です。
※微妙に使い勝手の違う…「瑞鳳改二乙」も同時コンバート実装します。
※同コンバート改装は比較的低資源/低資材で可能です。
#艦これ

到底田中幾好腳骨力先可以撐起個飯蓋咁耐

改二乙

每次都高估自己團隊

無良老閭壓榨自己員工

MGS

仲有捉馬嬲

我地有得玩就ok

儀式之人

瑞鳳要唔要甲板呢？

屌一隻新改二都無練

三塊後備

后段作战实装駆逐艦航空母艦'Intrepid'
唔想撈
田中送比我地好無

得E3啱啱送嗰塊only

底關通關獎來

懷疑丁姐係之前既丙
回資準備雙支出哂打e5-e7

（好似係）

屎始終係屎

之前方舟已經過唔到丙
今次又係大型活動
唔想又收皮

屌佢老鼠

正 假又放完 利是又𢭃完 仲要食屎

唉屌

既に前段作戦を完全攻略し、後段作戦開放をお待ちの提督の皆さん…申し訳ありません。少し深い課題が発生していますが可能な限り早く解決し、今晩中の開放にこぎつける決意で現在回復作業中です。提督諸氏の皆さんは、少しお休みになってお待ち頂けますと大変助かります。申し訳ありません。
#艦これ

慢慢等下先

停機未呀柒頭田中

賤但係駁唔到

睇台仔台有人話瑞鳳改得了
有冇巴打幫手睇下

「艦これ」稼働全サーバ群において、今晩実装の航空母艦「瑞鳳」改二改装、【瑞鳳改二】及び同コンバート改装艦【瑞鳳改二乙】の実装、完了致しました！提督の皆さん、大変お待たせしました！「瑞鶴」と共に日本最後の機動部隊として出撃した航空母艦。引き続きどうぞよろしくお願い致します！
#艦これ

完埋呢場 4-2 去改

航空母艦「瑞鳳」改二改装、【瑞鳳改二】及び同コンバート改装艦【瑞鳳改二乙】への改装に、改装設計図は必要ありません。
今季冬イベ：後段作戦序盤の作戦海域は、駆逐艦などの小艦艇が頑張る海上機動輸送作戦です。「瑞鳳」の新たな力は、第一次、そして来るべき第二次エンガノ沖海戦で！

幾呢改得

長距離 feelsgoodman

接下來玩什麼，大家明白吧

見keynon開左生放以為開左e5 嚇死
打埋場lol希望有消息

改二同改二乙有咩分別

改二乙 先制對潛 可入運輸聯合

希望可以e3 e5鎖
E6 e7自鎖 應該唔少人已經用左瑞鳳係e3

用左係栗田度

就黎悶死 田中你不如開post話聽朝先得比我早啲訓

係囉
得個等字
話聽朝開就可以聽朝起身睇日本大佬打

好眼訓
刷住5-4先

keynon已經將個直播變左做直播食宵夜 睇到我好肚餓

E5唔關事
後面講明有第二次恩加諾角出返小澤艦隊，係唔知e6定e7

唔想打E4了

屌 唔等啦 訓教算

把握時間,3-2-1打埋嗰5lv改埋だまこやき

訓了

聽朝起床自然有攻略

マルサンゴーマル。提督の皆さん、お疲れさまです。

現在実施中の「艦これ」各サーバ群を止めない形でアップデート、再び最終シークエンスに入りました。現在最終投入作業と各サーバ群のデータチェックを行っています。六時前後の新艦娘＆友軍艦隊全投入完了＆後段作戦開始を目指しています。
#艦これ
你老味你唔係要我五點半起身下話

不如下次誠實大方啲咁講話聽日開始好過啦
次次都延遲

等餐飽

田中點會認低威

改版就順便炒曬而家班IT狗佢啦
手腳咁慢

田中對自己團隊太有自信

訓醒睇攻略
訓先

打丁打丁

拍爛手掌

田中好波！shitbafu好波！

幾好J

我有冇睇錯 點解我會見到2年幾冇見過嘅理事長

yup

後段真係有lowa撈,唔知有無得2號機

咁快有人撈到

想做深海提督

40 36 21 15 載數
射程中，全部能力都高過加賀
不愧係美帝，再玩落去就全隊美軍

最終作戦海域は、第七作戦海域：暁の水平線に勝利を――【第二次エンガノ岬海戦】は、「連合艦隊」規模の殴り合いによる艦隊総力決戦です。本最終作戦海域では、条件が整えば、戦艦「Iowa」、航空母艦「Saratoga」などの大型主力艦との邂逅も可能です。
#艦これ

留名加賀改2

不過冇新裝備，咁睇嚟跟船嘅會係 F6F 同 TBF
唔知識唔識反潛呢

E5B好似4次就完場

冇後續？齋運油 田中傻撚咗？我個開路削甲運油開路削甲打王呢？

齋運油

運油開路重巡棲姬

唔多似

..

自膠sor

官方Twitter俾人bam左

認真呢

E5

E6

E7

認真
手機版load唔到
用電腦版入話Account凍結左

sad9

有人搞事

隻intrepid點解唔搵Mars畫

即係點？

Btw撈左e4丙成晚出左法國妹2號同akitsumaru都出唔到warspite

E5丙志摩X4
DF點空襲，帶上秋月型，否則死定了
HJL有小鬼，請注意

E6有三層 水母院長

丁丁丁

E5可以安心打乙了

點解唔係E5 派飛機
咁咪即係E6/E7要甲？

勁裝預左要係尾關攞吧...

以前尾關派開垃圾多
所以我成日打丙，有時on9 啲得個甲章就甚麼都沒有
Btw 27 號之前要斬咗佢 之後去打少戰

要船唔要裝
E5打乙

霞媽打E6好勁

睇緊鬼佬轉播？

MAMA!!!!!!!!!!

係
第一場cut 506, 第二場cut 328
友軍有德蘇聯軍

MAMA

出俄軍即刻唱katyusha

E4丙斬王，次次斬剩～90，help

圖 裝

似係隻boss太廢

好正

boss 2號應該係最難
boss 3號訓住過 可以6波航+決支打到得番殘血boss完全勝利

三個boss 咁癲？
點跟

不如E5打丙
好懶
反正丙都有533魚雷

2號有冇削甲 冇就仆街

屌
人地隻霞媽媽
點解咁聰明

霞媽
場場都cut 尾場3打1又中

聰明到
識讀心

sk+sg電深?!
中距離?!!!!!

屌係喎
中距喎

姐係乜

可能都係冇特別
等人測試可唔可以改射距

e5 boss有jervis 大東

我仲有機

田愛世人

E7準備打丁

其實大家係咪都睇緊keynon

係

打丁保san值

佢今日收斂左好多 平時會北韓軍歌 好似係

仲未過到e4

加油刷下閃洗下臉

cut in都扣雙位
點玩
連第一隻boss都冇機會贏

成隊cut 曬
隻隻都扣雙位數

keynon隻雪風同妙高真係好好笑
打4個鐘唔夠2次cut in

咁快手畫左篇野出黎

E7甲第一條血Boss

E7支援

呢隊野仲勁過我地本隊

反了反了

仲未斬到E7第一隻boss
睇到眼訓

唉

丁會唔會雙主任呢

不過冇開台

瑞瑞

想問金剛type用邊碌超長好

試制41？

有意仔炮又會唔會好啲

唔知
我個人金剛型會用試制41/36

我用+5嘅意粉炮+t35.6 +5就可以補正翻命中-2

通常都係試356加意粉/試41

開農場

瑞瑞又唔開

好似話斬殺開

返到黎就得

Keynon終於過p1

2點開打到8點半

佢今朝6點已經直播緊

睇足曬
好感動

到瑞瑞叫救命

E1-6甲 E7打丁
攞晒d資E1撈海防+馬路油實際d

Keynon係到屌鬼 好撚辛鳩苦

你老母...

打足成日
合理啦
終於解脫.....p1

E7B個陣容 有夠精彩

大笑左出聲

想轉E4丙了,想知洗唔洗重新開路

上轉下唔洗

出門口570制空都比人打到仆街

第二場戰鬥一定冇空優
我打乙都係配530~540左右

1期最後一個活動0%通關

田中好波

E5丙紅條暫時感想
出門空襲高機率大破，一隊陸航放O點
除boss點和O點全程警戒陣
雷巡航巡歪向R

二隊放Boss點

E7打丁

有冇派支

削血道支
斬殺雙支
斬殺兩隻輕母都爆左一次
嬲嬲地打左洞上要員(但冇用到)
唔記得左RJ係大破進擊冇用到定入王先大破

轉丙算了

丁都難

原來有架新俄仔船Ташкен

仍要求救

flash 已allow 、cookies 已清、仍然係load唔到入game

試下用呢個browser玩

E4丙場場空確,好撚感動

如果用poi browser 玩,有無kc3果種內置日本vpn?
要唔要另外搞vpn?
因為我用mac機玩。搞極都唔識轉日本vpn

keynon 開場800/800
完場800/800

內建改cookie

仲未運完油

Poi設定有得禁日本地區cookie
幫你set好曬
禁個制就得

打個丙都咁煩
E67打丁算

ching運輸有乜注意

甲乙丙543 隻志摩，一隊陸航放40 去兩空襲點，全程撚頭陣
同埋戰車個啲好似計得多過大發

DF點炸到你仆街
門神垃圾

同埋屌班陸軍可唔可以快啲休息完？等佢地回氣仲耐過我打 打一場要等幾分鐘

又要唔想又冇資刷閃

打E5乙消資消到開始考慮E6就丙

我都係 油都未運完，準備打丁算

有乜好怕 我鎖錯左全隊十六戰隊同不知火係e3 而家即刻練新嘅志摩dd打e5甲

打完得19萬油

btw E5有Jervis, 啱啱跌咗第二艘

喂屌

屌屌屌

屌刷極E5都唔出jervis

我要撈塔什干呀

俄佬E6喎

E6丙同丁差個電探

未到E6
頭先斬咗E5乙跌埋第二艘Jervis

得返417油,想食甲章

咁睇唔開

SK Radar good radar ar

咁又係

一人一正評祝福me出jervis

無限loop 好在E5消耗低

E7打甲真係要人12隻開洞上女神打

開曬都打唔贏啦 你唔係以為有女神就打到呀？

Keynon 都唔知已經燒左幾多個

係咪又要開曬e7點+返e1~e6削甲
望住keynon連點都唔開硬上
打4個鐘先削50%血

又玩返以前個招 唔好咁啦好嗎

就快打足20個鐘啦

真係玩到人絕望

Keynon 又課女神了

斬
我唔撚打丙啦

瑞瑞同樣打幾hr 但係可以到斬殺 應該差削甲問題
keynon打幾粒鐘都係50%好明顯有問題

六姬
應該真係有得削甲

E4 丙斬王出雙支，臨入王大破

你望下keynon啲陸航就知有問題啦...

希望田中生性第2期整返好隻驚
唔係既話真係想棄驚

佢基本上場場都係空均 陸航又比前面兩架ツ射哂落黎 點打...

佢已經打到痴左

Yes
依家咁撚惡頂，舊人都想走，點會有新人玩

e5個丁都唔係比人「過關」架啦
根本一開始個難度就唔係for人揀

有新血都即刻棄驚啦

所以我地都係抖m

E7解迷發現

唔是抖m
我每次都量力而為

沙丁魚

冇削甲都係唔會打贏
或者比兩粒核彈嚟

今次決定做咸魚！

慘 keynon已經痴左線...

keynon入斬了

唉 好心痛

唔覺得會斬到

唔好咁啦

800/800 > 709/800
得一隻姬死 其他都接近滿血

CLS

全RTA投降 等官方tips了

等大佬試E1-E6

之前都有一次要打前面d圖debuff

等埋大佬打完先開始打

唔係喎 Keynon好似仲撞緊

佢就死...

佢個人同啲資材都就死

訓得 連keynon都走左去2-3

訓lu
聽日起身再撈jervis

good luck
e5 gogogo

等呢個畫面,等到由由四甲卡斬燒八萬六千油465桶投降轉四乙燒多三萬四千油116桶
總共打左超過100場

徹底無言..

屌撈左50場都冇jervis
死垃圾game

100場實有

唔撚玩了
訓覺
垃圾驚

50場就屌

Ташкент(stolen from ptt)
WIKI的資料大致出來了

50等改 火66雷68空69甲56 初始運43 對潛尚不明

特殊性能：內建射程中 有四格裝備

基本上也是功能型驅逐 可直接背4罐跑5-4 裝四格反潛等 (若反潛值還OK的話)

較為困擾的點是射程中會和巡洋艦搶出手順位

塔什干同Jervis都好cls

當瑞提啱啱訓醒
Keynon仲未訓 已經24小時以上冇訓

E7劇透(丙), 唔想俾人透唔好睇

色々お伝えしたいのですが、まず今日は、
・提督の皆さんに昨日の事の顛末のご報告
・現在発生している障害/対応のご報告
・前段作戦の作戦海域紹介と攻略情報ご案内など(こちらは夜以降に)
をお伝えする予定です。
後段作戦の作戦海域紹介＆作戦ご案内などは今週末以降にお知らせ予定です！
#艦これ

即係叫你班契弟等等，我哋IT狗已經即於改緊

E6 打甲先有 SKSG

現在発生している、第七作戦海域(E7)のゲージの表示バグの詳細情報です。
1)最初のボス艦隊を倒す。
2)新しく発見されたボス艦隊に向かわず、再び撃破したボス艦隊に行く。
3)ないハズの戦力ゲージが大変紛らしい形(新ボスのゲージ)で表示される。
というケージ表示バグです。(続きます)
#艦これ

佢唔Cut 咗門口隻潛都打唔到

本表示バグによるゲージ表示は本来ないものなので、ゲージは減らせません。また、第七作戦海域の攻略進行面でも、この一度倒したボス艦隊の戦力ゲージを再び減らす必要はありません。
紛らわしい表示バグで、大変申し訳ありません。現在、同表示バグ修正作業に取り掛かっています。(続きます)
#艦これ

一度倒した最初のボス艦隊に、次の新しいボス艦隊の戦力ゲージが誤って表示される表示不具合は、現在修正作業中です。本日午後なるべく早いうちに修正更新予定です。対応が遅くなりまして、申しわけありませんでした。
#艦これ

E6丁P1Boss

打個丁都可以P點空襲大破

かの戦いの前、日本全国には四つの「鎮守府」がありました。その中の一つがあった街から「艦これ」運営鎮守府に、コラボしたいのじゃが…というご連絡を直接頂きました！旧鎮守府巡りは、「艦これ」開発の一つの動機。こちら、そんな港街の活性化、ご支援させて頂ければと思います。(続きます)
#艦これ

街の会議所さんや商店街さんなどとの手作り感満載のコラボとなるですが、こちら明日【2/24(土)】に詳細をお知らせできる予定です。その【鎮守府】の周辺エリアにお住いの提督方は、ぜひのぞいてみて頂けると幸いです。
#艦これ

有人e7丁 boss2出iowa

打丁算

E6丁第二條血不用開路，直接打Boss
必須全栗田，至少2DD

丁都要全栗田
哪有

有貼栗田條就可以

原來係咁
誤會左
屌那星睇下我d主力帖左乜先

屌那星我隻雪風同北上帖左小澤
仆街

奶銀哂野
痴媽根

gg秋月型用晒

.利根最上未用過
好彩

第二boss没有空母航母，其實不用上秋月型

E6打丙

血條分別要打幾多次？

3次

15夏Big seven提督: やっぱ無理だわこれ

雖然預咗最後一次活動實比田中吹漲，但估唔到全部大佬都投降

Keynon試下唔好又直播食野???

仲諗緊E6 打唔打甲

硬到呢

丙？

丁

等緊NGA果個丁攻略

diu..

怕爆

第三條血條,Boss係W點

德蘇互不侵犯條約

丁隊伍至少要一架志摩貼條

丁都要gg了

霞媽一發CI 350秒左E5乙重巡姬

萌娘百科活動頁死左
仲諗住睇下資料砌下隊

巴打你打E6三王配置係？

1.主志摩貼條
2.全栗田貼條
3.至少1志摩

E4 係咪打乙好d
只係少個戦闘詳報

其實唔洗CI 都ok，只要足柄那智正常入場就一定收頭
利申：甲

三次出門大破

請問要撈塔什干 究竟E6 好唔好放棄乙 切丙/丁過左先？
E7 都唸住要丁丁

E6 乙不如丙 差架紫電改四

屌牙,依家先見到有人講E4乙斬殺期易打過磨血

肛撚屎者

甲都係

我未轉丙都過左半血了

屌 E5乙斬殺
已經喺頭兩點勸退左5 6次
大屌陣後排照爆

差少少

捷一号作戦：最終作戦海域【暁の水平線に勝利を――】は、我が「連合艦隊」の総力を挙げた艦隊決戦です！特に高難易度作戦「甲作戦」及び「乙作戦」では、過去最高難易度級の作戦となっています。同作戦攻略のヒントの欠片は、「大淀」さんの作戦要綱にあります！
#艦これ
は？？？？？？？

nani?

田中:你知道大淀黑板寫了什麼，作戰計畫變更

轉打丁

都係唔好為咗個電探同飛機而搞到自己頭痛
E6 E7 打丙算

活動長度公佈左4.5個星期了

最後一次活動唔好比自己留低遺憾 打到甲就打甲啦

打完E4淨返256油

万策講じても、どうしても一撃、あと一撃の戦力が足りない…そんな場合は、本イベ中盤以降に参戦する新たな「友軍艦隊」の来援もご活用ください。本冬イベは、色々ありましたので(申し訳ないです)、現在のところ、約「四週間半」の作戦期間を予定しています。
#艦これ

四周半

打到E6

E6丁完

等大佬打E7 出情報

終於斬到
入boss就可以等睇

E6乙P3同塔什干, here I come

睇緊爽哥

開唔到萌娘我乜都做唔到

E7丁第一階段Boss開路完成
派機動部隊去Q點S勝

I點勸退率高，請注意

睡覺明天當社畜

睇日文blog咪得 再唔得咪nga

Thx

用慣左萌娘 自己隊自己砌
唯有睇日文wiki
nga除左冇時間/唔識砌先會上去抄 完全冇樂趣

E6打丙真係好爽

E5乙難唔難打

出現左首殺了

好似話Q點削甲

YES 但係L上去會出現索敵動畫去左潛點...

未有人講到開左p2點去
p1就去到
好似係

佢話唔知自己點入去

Qマスを水上・機動両方でS勝利することで音が鳴った。おそらくこれがギミックである。

Qマスへ到達するには「あえて偵察機を減らし、ボス前分岐で逸れる」ことが必要。

竟然係索敵
好波

9成又係關史實事 等史實組解畫

e7 無咁遠陸航
杯具了
唉，打埋個e5先

睇Twitch轉播台傾緊話要齊所有標籤
因為黑板有寫全力出擊...

打489

亞軍出現了

點解！點解你地要過到！過唔到咪可以迫田中改易佢
利申準備打丁

沖個涼出黎就2個通關

不過仲未有明確所有削甲點

更新：Q點可以A勝

爽呀e6 打丙直落 10 場就斬咗

成個？勁快

你地e5運左幾多場？

前3 中3 後4
打丙開中段齋去I 點夠，唔洗白字開後段，一打完即刻出嚟，根本爽

keynon隻北上

好似S 咗兩次 120，之後齊人入去A 一次 84，再之後有啲 40/50，應該十幾場
後半易打好多，直落三場之後卡咗兩次就斬到
利申甲，用咗 5架戰車3大發3罐，好似係咁上下

怒食2隻馬路油

shit啦
得一架大發同乜乜戰車
有排運
丁

好雷

齊人入王緊要過有大發
我好似係足柄那智阿武隈鬼怒霞媽媽潮初春
跟住潮對空裝

而家應該e7都去唔到p3
咁撚難
大家都係打丁駁出iowa
屌又恰新手

我快快手打完E7返E6撈俄DD好過

我要美帝

daxyn double e-sport

求E6撈船穩定配置

E7Q A勝利でギミック解除音確認できました。

講真，未試過用傘級打活動
今次無得唔用

keynon解到gimmick啦

送死隊D敗

照咁睇應該係機動+水打各入去Q A一次再過boss點一次？

夜戰飛機好勁
但係我得1隻 + 一堆劍魚

一樣

窮人玩唔起另外2隻螺絲飛機

齊曬三架美帝夜戰機
試下玩先

E6乙P1完 訓醒繼續
退左水戰架同秋月型都照S
等我之前仲被人勸退左幾次

改左1架夜戰飛機F6F-3N,同F6F-5N仲有其他?

仲有架夜攻TBM-3D

係喎拎左

日本大和博物館將提供手機與平板使用的館內語音導覽APP，遊客於館內連結內部Wifi後即可使用內容，語言有日英中韓可供選擇，且不收取費用

日文CV: 竹達彩奈
故意既

黑幕可恥

高速水打
P1 Boss斬殺

T點勸退率高

直接出現X點

係喎，打乙有51炮，打丙咩都冇

痴線
打e4乙
道中金烏英一發一大破
武大都係

怒切丙

志摩清英 又啱喎

E3砌唔夠8架小澤係咪切乙好啲
路中全撚部Wo改打多點都好危

之後仲hyper

新受害姐

無聊用下30連裝噴進炮改二又幾盞鬼

E4靠呢件野保住鈴熊架 咪話唔勁

E6乙突破
不過要返去撈塔什干

係咪得我未開後段作戰

E3
星期一先開後段

好硬既最終Boss

你高手都打到咁
咁禾點跟

琴日打完E4丙

E7丁so far so good

快啲打完快啲溫書做assignment

點跟

講左食丙算

祝你好連啦

運

個個甲堤走去打丁
快到

點解要同美軍作對

E7丁個人認為好撚易
甲都唔洗削

要準備溫書了

我選擇投降

唔關照下我真。丁堤

趕時間
要快啲打完

Yes，點跟，又Iowa 又武改二

教下丁堤點打

嘩，you win

我跟呢篇配

死都唔打丁

ging

打丙得個章炸！我不如返去打6-5

態度正確

Btw，E7 P1 有咩要做？直接水打行入去？

未到絕境只會打丙不打丁

機動出去Q點S勝
之後開p1王比你打

谷住對身體唔好架

Ok

打多3場就end game

諗落打丁撈多兩架 iowa 好似仲好過打乙拎支51 炮，反正支51 炮得大武用

去溫書了

咁快...

我都殺到一次啦

跌Richelieu

咁都幾好，好過那珂ちゃん

ho weak

終於要運豬了

A勝，卡斬掉了

可惡！想撈

返航，又斬唔死

當撈多次！

搞掂啦

為左農16寸 唔通真係要打丁
仲要返E1撈海防同馬路油

丁有個建議
P1結束後，再次用水打去K點拐上去H點打潛艇S勝，後回家，然後機動部隊去D點後，打完會出現新路B>D，K>H
以後，只要是全高速機動部隊，會直接B去D，不用去C點

jeng

丁有冇得削甲 ?

E5,E6難度如何

暫時未知

屌那星
上次送雷電真係幫大忙

S 63
on9=.=

E4Q點真係好撚on9
十有七八都係Q點滿血大破

師兄打甲乙係難架啦

打E5乙輸送咁樣,再加多1架咩艦好?
加多隻秋津丸會唔會歪

飛兩個空襲

搵唔到乙攻略比你

落架aaci啦 冇aaci飛空襲點真係會出事

貼左其他貼紙會唔會出事?

史実志摩艦一定以上でC(甲5隻)
低速艦、もしくは潜水艦・重巡・航巡を含むとB
上記以外はC

第7架係aww 雙內火一甲標

卡咗 E7乙 P1 斬 差四血先屌爆佢，灰鳩咗，卡多次打丁返去撈DD 好過

原來打乙貼左條都唔比出擊

得丙丁係all 帖條出得
但e6丁唔知p2定乜都係要全志摩帖
得一個有限制
丙就少限制但要有一定數量屎實帶路

e6丁p2要全志摩帖

有冇人知E7P1開路係點

我打丙 機動入Q打完就開左 但巴哈仔話要入埋PR 防空白字先開

我打乙入Q加一次白字

maya唔ci就大破

開始E4撈jervis打丁活動

想知E5運送係咪戰車會運多啲

大發動艇

見啲攻略用特二好似仲過得多過我用大發+特大發
雖然佢全部+max

Wiki話內火仲多過大發(因為史實好似係運人)
我自己就內火x2大發x2特大x1

成日迫害我北上大人

輸送作戦を成功させ、輸送ゲージを効果的に減らしていくには「大発(大発動艇)」などの輸送用装備が有効です。高難易度作戦では必要な輸送ゲージ量も増加しますが、本作戦【多号作戦改】においては「特型内火艇」の積極運用も効果的です！

全類型大發+8
特二式內火+2
鑵+5
定每次都唔同buff ？

無用過內火唔清楚

應該係今次有buff
官方特登自己寫出黎

真係又長又臭

E4乙攻略中 點都無理由為一個詳報打甲

想問吓有冇巴打個poi係咁彈隻貓出嚟？刪除左cookies同快取都仲係咁

灰咗，削甲都可以削唔到 真係比佢吹漲，聽日先再削

e5 done

d油倒水

打丁撈jervis 直接上曬艦攻+全部雷巡2號機
最緊要快 夜戰都唔打

終於斬左E6乙
陸航ガチャ炸中輕母就過
抖返個禮拜先打E7

啱啱好0油輸送完+開路
想食甲章了

E4乙完 A勝斬王
BTW一架新船都未撈到

完

全甲大佬

E7未出解密已經斬到

有興趣可以睇下片，我都好少會錄，真係因為今次又ed又告白我先突登錄低

hibiki dalao

夜攻打 579

冇夜戰機等收皮

冇玉子燒改二
其他輕母得唔得

巴打用咩軟件錄?

有玉子燒冇sara

E6乙完

obs

玉子燒先有咁高倍卡，而且得佢先可以順便先制反潛埋，哩2點好難用其他人代替

未去到咁誇嘅，睇定啲先囉

55Lv唔係練唔切嘅
係要努力啲偷油
油彈都得返7000

想問夜戰空母攻擊 係咪一定要有夜戰飛機 得夜間要員係咪冇用

希望我都撈到

開頭我諗住打e6甲，發覺道中真係好惡，最後都係打乙算數

巴打，你有冇e6,e7的陣俾大家參考下？

ed幾好聽 有冇名

月夜海

係，要出手一定要有夜戰飛機，而且傷害都同夜戰飛機格數有關

e6陣就無咩用啦...我開荒果陣嘅陣無咩參考價值，建議睇下nga啲攻略

e7我可以貼下嘅，不過唔肯定你跟唔跟到

E7甲P2
我自己本隊砌850+制空左右，空襲空均，主任點空優，入王配3波神風陸航加埋二隊隻瑞鳳可以空優
削血好易S

斬殺難度驟升，上洋上安全啲

翔鶴用改二甲比較好，因為空母好易中破，我係懶得改黎改去先用改二打
用加賀係因為罰企制空夠高，如果唔打算罰企無咩必要用

啱啱上wiki温左書
然後喊左

E7甲P1
陸航1波反潛去N點，其餘兩波大艇拉去Boss神風
制空我係罰企加賀咁打，聽講依家有其他方法配合二隊瑞鳳唔使咁辛苦，不過我唔太清楚

斬殺上洋上，我擺一隊係因為隻boss好撚硬，唔想浪費2隊輸出

另外我女神損管全部都係保下險嘅啫，反正佢前面送左成5個咁多
基本上我全個活動一個損管女神都無用過，唔係話無觸發，係我根本未試過大破進擊
真係有需要大概係E7P1一隊隻補給艦，其他無咩必要

走先

同埋E7就係史實倍卡嘅天下，唔好為難自己唔上倍卡，有倍卡一定優先倍卡
尤其今次活動改二果兩隻係P2嘅倍卡係明顯比其他高，有就最好上

係咁易戴返個頭盔，開荒陣永遠都唔會係最優解，參考價值唔會太高，睇下就好了

唔好咁講 冇你地開荒組我地呢啲抄書嘅真係等死

慘過得過有書我都抄唔到

我要jervis呀 出3隻抽筋丸比我做乜

都好呀

終於收工 聽埋首歌佢先

唔知今年大改版之後會點，希望仲有得玩落去啦

柒左 po錯圖

E6唔打甲攞電探

咁辛苦，咁不如叫我 E7 打甲拎埋飛機 留返啲資去撈俄DD 算！

咪將flash改成html5

你慌田中會加戰鬥背景
小人物戰鬥畫面

PSV版畫面

單純改做html5炸
咁大諗頭

瑞鳳洗唔洗改上乙

改二乙少7架飛機但係可以入2隊
唔洗諗啦

E4丁打左一個下午 出左3抽筋丸 3大東
jervis快d返屋企啦

打到E4乙，乜柒都未撈到

打到好眼訓 一場打10-15分鐘

準備開打E5紅條,有冇咩要注意

改左
唔知冇改有咩特別
乙仲射程長

打完E4所有資源都跌穿左自回線大關
封番兩個禮拜港先

入2隊 先制對潛 長射程搶起手
贏晒

E7丙丁冇削甲
祝各位好運

我驚田中連改做 html5 都搞唔掂

整幾個星期差唔多

食shit

唔削都打得爆佢啦 P1 王仲硬

屌你on9game 斬先黎出t不利

其實空襲點大屌陣定輪形好啲

輪型防空高d

jervis!!!

打完e5

擊沉深海Gambier Bay佢嘅台詞係 まったくおめでたい
中文係咪

跌二號機jervis都唔比我斬 屌

E4轉番甲即時打到燥底

E5仲on9 屌你係啲唔應該大破嘅地方大破哂 大屌陣打我前面果3架真係

場場都冇對空ci + 大傻級亂黎

唔通削血都要出支援

削左10場
但係斬左10場都未斬到 aaci完都中破 然後就會比人針對

究竟雙傻點解可以每一炮都打dd然後miss

直接落武藏啦...

同埋好似測試係大屌對空襲無回避加成

今晚試多2次都唔得 聽朝落道支算

E5甲通關
冇浜波

真係on99 刷閃又爛唔刷閃又爛 打撚咩

我E4乙門神都炒左兩次

Q點同門神2關都on99

啱啱計過條數 打e5b已經用左成27k彈
睇人地打啲編成仲on9過我全程空喪退埋aww都斬到我就連王都入唔到

e7有冇金wo

e6丁p2

斬左e5乙
好難想像甲係點精神污染發

講到咁恐怖我都想乙左佢算

每日儲5000油打一part

E6甲 p2 好似得島風有特效

Me好似一隊全陸戰飛第一個空襲點
另一隊唔記得飛王定道中
2重巡+殭屍丸搶制空其他全驅，一架先制對潛防有1潛個點

留番san值落e6e7好過

第一個空襲點甚少出事 係第二點就開始黎料
大屌陣都可以比架輕母點爛下面4架
門神就針住我前面3架

E5甲運油中
屌佢老味閉幕雷要搏佢炸中下面4架

運油係收刀道中先難姐 梯形陣ナ級軍團會變單縱

隨時要抽2星期緊急回資
至少想打到E6甲攞曬d獎品

e6 p3

E7打乙係咪都要上補給
得一個渦輪俾左武藏了

on9 E6想打甲拎電探
點知第一場就打到咁
轉乙算

俾D掙扎呀巴打

加油 果時17夏仲絕望

不過我決定E7打甲

運撚左成朝運得400

E7P1好硬

轉丁問題就解決

啲基般入王唔打爆啲輕母搞到空均 打j咩

唔轉

甲？
Btw, 我到依家都好想知唔夠大艇點樣打贏

E7p2可以PBY拉

E2 Y點吧
我自己都差一隻大艇要撈

大艇要秋津洲改

da ding need 大艇?

要陸機打王就要
PBY p2可以拉到航程

gg
no dai ten

p1王航程遠過P2王
P1王硬過P2王

me no gg?

Indeed

想問大家E7甲打左幾多資?

ggininder

局戰係咪防空好過艦戰？

Yes 有對爆

but still explosion wor

防空就加隻彩雲

ご報告とお詫びです。第七作戦海域で来援する友軍艦隊の一部に、本来の仕様ではない投入ミスがありました。申し訳ありません、本日可能な限り早い段階で修正投入致します。また、来月三月以降、同友軍艦隊に新たな艦隊陣容も参戦予定です。

来月三月以降の同作戦海域'友軍艦隊'の新たな陣容としては、1YB1H第一戦隊大和型戦艦一番艦'大和'率いる艦隊の来援も予定しています。第七作戦海域、あと一歩、火力が足りない…という提督方は、三月以降の友軍艦隊来援もどうぞご活用ください！

行得慢

ON9 GAME

係喎
p1王冇友軍支援
p2王有友軍，但係厭戰同方舟既裝備係錯架

我在還原歷史

究竟雙傻可唔可以打旗艦？
島風

大傻級只會打DD搶mvp/miss
定律黎

婚左都咁

今次活動我老婆金剛就算唔打旗艦都下下𣈴住戰艦/輕母打wo

ANGERY
吸運

得番7千彈 希望E7比IOWA我

今次活動我隻金剛都用多咗腦
反而武藏下下打鳩班 DD

吸曬你啲運

来月三月以降の同作戦海域「友軍艦隊」の新たな陣容としては、1YB1H第一戦隊大和型戦艦一番艦「大和」率いる艦隊の来援も予定しています。第七作戦海域、あと一歩、火力が足りない…という提督方は、三月以降の友軍艦隊来援もどうぞご活用ください！
#艦これ

E7甲乙s勝冇iowa 限定a出咁搞笑
打丁丙s/a有1.5% 乙a勝有3.175%
遲下去邊到農炮好

P1會唔會追加支援呢

要撈一定係丁撈
穩定 慳水桶 點都好過個1.6%

冇俄dd 同英dd
點解唔出貨俾me

%根本唔可信

儲資兩星期先撈去英驅

冇鋁啦，仲未撈到俄DD

E7打1次要800鋁係唔係正常 得番3千鋁

800-1000鋁係好正常

準備去比水母雞屌屎忽了

笑撚死 e4甲 6滿血打boss 350血
daxyn: no fkn way, if they fail, i will uninstall
53血完場

雪風北上妙高好波

27血我都見過 拍爛手掌

垃圾驚

二期再係咁
真係會趕客

調反轉諗
大部分玩家可以用RNG賭運黎取代裝備通脹/課金追時代
對比其他遊戲算好好
望下D on9手機game要你每個月進貢
雖然有時連輸20次真係干你田中

唔賺你錢 賺你時間

唔用錢就係用時間換
重課大佬都係咁就另計

我諗如果比你3月用 買隻+12飛機
結果4月又比你用 買新一隻+13飛機
隻驚執得仲快

E4撈船+斬 明明斬殺先出武藏+決支
都噴左 4萬油 3萬彈 2萬鋼 9千鋁
E5 E6點算

丁好丁滿 甲章都是浮雲

E5甲絕贊卡斬中

岩岩過左e6乙，乜春都冇，e6 p3用3bb 真係幾算穩，雙支少不免

而家諗緊e7打唔打甲好

利申：油鐵彈200k, 鋁5.5k,仲有新艦未撈

入到王又T不利
打閪咩

斬佢老母

BTW上巴哈見有人話得那智/足炳有倍卡，AWW換那智就即刻斬左

斬佢老母
Btw少睇巴哈為妙 拎黎笑下就算

睇完e6b削同斬嘅編成
你老味6架紅ナ兩架紅ツ 點斬

try try this 打緊2血

第2條血隻戰艦棲機仲硬過我碌鳩
次次都淨幾血

E5 E6靠那智足柄斬

傳統黑鎮

漏圖orz

E6B院長真係硬到 我係咪打緊舊石

E7P1仲硬

ba ha is shit
they water9 me in my first event

E4甲2次雙洋上補給, 日戰完美夜戰5打1都斬唔到, D CI全部都冇爆擊/冇CI

e7丁 p1個boss 咁硬

丁易打 丙先開始硬

E5p1穩穩陣陣運4場全部S勝
80 80咁慢慢偷運

我運左十鳩幾次先運完 個道中真係世界級

有冇過左成個e6甲嘅ching可以分享下
到底院長定主任難打啲

仲未斬到

我係咁打 P1丙 P2轉左丁 無力斬P2

北大成日罷工

E7B去D原未要打G,H,L同I空優?
係既話點可以去H?

諗住貼個貼紙落隻潛到,拎第3艦隊+隻潛出返E4
點知隻潛貼左西村

好似水打會上去

屌你老味綠T照明彈探照燈開齊兩隻都唔ci
點打死隻院長呀

yoooooooooooooooooooooooooooooo

冇艦位打活動

fuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuu

課金啦

留緊錢等gbf週年睇下有冇野do
拆左隻10lv初雪

Сука Блять

想問下雪風肯ci未

所以唔係史實我都唔用佢
專吸炮火又唔做野

我卡左三場了

拆蘇聯船

正皮支持

卡呀！

同志為左鎮守府要出分力
犧牲自己

改名

舊名太柒
而個好似型啲
幫手諗下30日後改咩名好

目前仲未有英國同俄國DD
差佢兩隻呀

BIG BANG THEORY

p1

集思廣益

當你通左關
你就會唔想返去撈船
好似我而家咁

我打完E5都係得隻大東
屌佢老母唔想返E4/E5撈船呀

我想卡p2都唔想係p1浪費時間

我要返E6

我都係得隻海防
點解人地幾場出
我十幾場都冇

P2 Iowa

Same 俄驅

1千鋁1場E7丁撈船

補給半個月再黎

終於升好啦

屌老母 斬左10場仲未斬到院長 層甲硬撚到
明明空優但係夜偵又唔trigger妙高落埋男廁都唔ci

資源恐慌

得返1000油7桶
應該夠我斬E6
E7打丁唔知要幾多資

RIP

仆街卡撚左12場啦 想點呀屌 第二點比警戒陣我送我翻屋企真係

打完之後首月夜海好催淚

Yes

fuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuu

官方已經sell緊碟

想問下e6去w點索敵應該幾多,暫時39點無歪

想問下得2萬幾鋁打e4乙丙定丁好?

甲

丙
乙都幾難下

乙

打住e4丙睇下點先,日本wiki好少可紅字話難打,狂叫人打丙同丁

E4難在門神姐

大破 大破 大破

乙都唔係好難，甲就真係食屎

一場斬...

我英驅蘇驅都係甲撈，20場內出

卡e7 p1
玩下其他驚先

打E7前終於生到出黎
瑞鳳你要生生性性呀

E6p3仲未斬到 想切乙了

未過到6-4,想解任拎黎改都唔得

睇人爆4 5百爽到

妙高好野！

Btw我cap早左一下 應該係打左297出黎

我E6打完O點係咁歪向右邊,明明琴日都冇野,發生左咩事

點解咁多攻略都係教入多隻烈風都唔上彩雲
入到王點T不利搶到制空=無搶過

唔知
但係我都唔鍾意落彩雲
多一格提高制空好多,T不利都唔係好易抽到
同埋T不利都未必打唔死隻王,T有利都未必打得死隻王
感覺上唔落彩雲抵啲

我上面幅斬院長 紅t 黎

落彩雲好啲

因為佢地有時真係差個啲制空，就由空均變空優
同埋反正 T有利都係對面有利， T不利都係我方不利，要輸都係會輸
利申唔落彩雲入去T不利連隔離班船都清唔曬

E6甲P2斬殺有無機會搶到制空 多左隻118烏蠅

成個e6都搶唔到

有時最高制空係道中，無空優俾人炸到淋一轟桶

#金烏蠅

我試過3水戰1水爆裝曬隻航巡度
3隊陸基炸完岩岩好空優到

下 4架水戰3波陸航完架輕母仲係到但係都空確喎

6波先啱 自膠左

我派1波

霞媽媽 終於開得E7

嘩
點跟

我都打完e6
1桶,2200油淨

夠做就得

甲一波夠做..?

我打乙,不過乙都搶唔到制空,甲應該更加唔得
up下jer

E5反而係最易打
13運10次成功/4出4斬
多1枝玩具d炮比長波島風E6用
休息1日開E6甲

終於e6 p3

ching ho ball

我卡E5甲就快卡到生無可戀 未入斬殺前好順 一入斬殺同我花式大破

E5同E6啲空襲點

都係封港幾日再撈船
人都瘋

真係唔封翻三兩日都唔敢開E6C...

啲鋁

本身都係得55K

咁都用得幾多下喎

我成個活動都係用左4萬鋁

1001